`目录 start`
 
1. [计算机基础](#计算机基础)
1. [Java](#java)
    1. [规范](#规范)
    1. [基础](#基础)
    1. [深入](#深入)
    1. [抽象](#抽象)
    1. [相关资源](#相关资源)

`目录 end` |_2018-09-28_| [码云](https://gitee.com/gin9) | [CSDN](http://blog.csdn.net/kcp606) | [OSChina](https://my.oschina.net/kcp1104) | [cnblogs](http://www.cnblogs.com/kuangcp)
****************************************
# 计算机基础

>- [算法](/Skills/CS/Algorithm.md)  
>- [计算机基础](/Skills/CS/Computer.md)  
>- [并发相关](Skills/Councurrency/)  
>- [计算机网络](Skills/Network/)  
>- [测试理论](/Skills/Test/TestTheory.md)  

*************************************
# Java
[Oracle JavaSE Overview](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/overview/index.html) | [openjdk ](http://openjdk.java.net/)   

> [Oracle: java tutorial](https://docs.oracle.com/javase/tutorial/java/) `入门时首先通读一遍`  
> [java turtorials](https://www.geeksforgeeks.org/java-tutorials/) `能在线运行简易Java代码`

> [wiki: java language](https://en.wikipedia.org/wiki/Java_%28programming_language%29)  

> [如何快速打好Java基础？](https://www.zhihu.com/question/50904128)
********************

| 基础 | 进阶 |
|:----|:----|
| [基础语法](/Java/AdvancedLearning/GrammarAndType.md)  | [反射](/Java/AdvancedLearning/Reflection.md)
| [继承和接口](/Java/AdvancedLearning/ExtendsAndInterface.md)  | [JVM](/Java/AdvancedLearning/JVM.md)
| [异常](/Java/AdvancedLearning/Exception.md)  | [字节码](/Java/AdvancedLearning/ClassFile.md)
| [泛型](/Java/AdvancedLearning/Generics.md)  | [测试](/Java/AdvancedLearning/JavaTest.md)
| [集合](/Java/AdvancedLearning/Collection.md)  | [打包部署](/Java/AdvancedLearning/Deploy.md)
| [线程](/Java/AdvancedLearning/Thread.md)  | [持续集成 CI](/Skills/DevOps/ContinuousIntegration.md)
| [并发](/Java/AdvancedLearning/Concurrents.md)  | [持续交付 CD](/Skills/DevOps/ContinuousDelivery.md)
| [IO](/Java/AdvancedLearning/JavaIO.md)  | [网络编程](/Java/AdvancedLearning/Socket.md)
| [注解](/Java/AdvancedLearning/Annotation.md)  | 
| [JDBC](/Java/AdvancedLearning/JDBC.md) |

## JDK
>- [JDK and JRE](/Java/AdvancedLearning/JDKAndJRE.md)
>- [Java 发行版大致特性](/Java/AdvancedLearning/JavaReleaseVersion.md)
>- [Java7](/Java/AdvancedLearning/Java7.md)
>- [Java8](/Java/AdvancedLearning/Java8.md)
>- [Java11](/Java/AdvancedLearning/Java11.md)

# 抽象
>- [编程思想](/Java/AdvancedLearning/ProgramThinking.md)  
>- [模式之禅](/Java/ZenOfPattern.md)

# 相关资源
> [Java核心知识思维导图](https://gitee.com/gin9/MindMap)  | [阿里巴巴Java开发手册](https://github.com/alibaba/p3c) | [个人整理](/Java/AlibabaJavaStandard.md)


>- [Github Topic: Java](https://github.com/topics/java)
>- [architect-awesome](https://github.com/xingshaocheng/architect-awesome)
>- [Java资源大全](http://www.codeceo.com/article/java-resource-collection.html)
>- [google: style guide](https://google.github.io/styleguide/javaguide.html)
>- [Java8 api 中文版 Google翻译](https://blog.fondme.cn/posts/21004/)
>- [Java成神之路](https://github.com/hollischuang/toBeTopJavaer)
>- [Java之美 从菜鸟到高手演变 系列](https://blog.csdn.net/zhangerqing/article/details/8245560)
>- [Java Mission Control](https://www.oracle.com/technetwork/java/javaseproducts/mission-control/java-mission-control-1998576.html)

